<?xml version="1.0"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://7kenold.github.io/7kEnoLd.ZYJ-LL.github.io</id>
    <title>老张和小刘的快乐小屋 • Posts by &#34;不吐不快&#34; tag</title>
    <link href="https://7kenold.github.io/7kEnoLd.ZYJ-LL.github.io" />
    <updated>2024-06-14T13:39:47.642Z</updated>
    <category term="不吐不快" />
    <category term="理性与感性" />
    <category term="夸夸其谈" />
    <entry>
        <id>https://7kenold.github.io/7kEnoLd.ZYJ-LL.github.io/posts/80890ba8.html</id>
        <title>端午的自我反省</title>
        <link rel="alternate" href="https://7kenold.github.io/7kEnoLd.ZYJ-LL.github.io/posts/80890ba8.html"/>
        <content type="html">&lt;p&gt;今天让老张不开心了。我想道歉然后想办法解决它，所以我想在这里多说一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;事情的起因是在异性朋友的关系处理上，我为给你营造了一种我没有接触过异性的感觉而感到难过自责，因为这是一颗不信任的种子，它很可能会让彼此的焦虑和分歧生根发芽。所以我在这里说清楚关于我大学到研究生阶段的这些异性朋友。首先，我可以向你保证我和所有的异性朋友都没有任何特别的感情（可能有过好感，但并不足以让我上升到男女之间的感情），在我们在一起之后我没有主动联系过任何一位异性朋友。其次，在咱们在一起之前，我也没有主动追求过这些异性朋友，只有在校的时候会因为上课听讲座之类的拉到一起，然后偶尔约个饭，唠唠嗑（准确来说只和那个女生一起过），我认为这对以前的我来说，是一种社交方式，我可以倾听女生的想法和意见，在网上看多了男女对立的事件，这是我唯一能够了解到现实世界异性想法的途径了。亲爱的老张，这是我的过错，请给我一个得到你原谅的机会，我也希望我们在以后面对这样的认知偏差和误解时能够勇敢面对。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，这件事的根源在于咱们在一起的时候对彼此的了解还不够多，所以你很担心喜欢上的人所表现的性格特点只是假象，背后所隐藏的事实可能会难以接受，进而让你缺乏安全感，想要一遍一遍的确认 “我喜欢的人也喜欢我”。是的，在以后的日子里，咱们还会发现很多与表现不相符的情况，这需要一个磨合的过程，我们会互相拉扯，会不断的试探底线，提出要求。我想这个过程一定会带来情绪上的波动，失控的情绪会造成二次伤害，我很怕它没有处理好，然后发酵。所以我们可以有个约定吗，当遇到暂时处理不好的情况时，连喊三声 “儿豁”，就搁置争议，回归理性。哼，看到这，就给我发三个 “儿豁” 来证明你同意了！总而言之，我会尽最大程度努力经营我们的感情的，看到的世界可能是虚假的，但爱是真的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有！我是真的喜欢你啊老张，喜欢你的温柔，喜欢你的善良，喜欢你的热情，喜欢你的执着，还有跟我单独说话时糯糯的声音，似乎这些都有一点，又好像这些都不是关键！可我确实不会主动去追求自己的感情，所以会让你产生困惑，这是从小根植的自卑形成的感情观。我在不熟的人面前装小透明，在关系好的人面前展现自我，我很怕我的热情我的付出会让他人产生困扰，所以我宁肯自我消耗。在我的世界里，我会遇到无数个热情善良的老张，她们也许会发现我的心思，也行会装作视而不见，也许会加以利用，也许会付之一笑，但那个在正确的时间把我视作唯一的只能有一个，这是我说服自己在感情上主动自信的理由。&lt;br&gt;
越写越想写了。我有很多想说的都没来得及跟你说，想要说说我对你的心理变化过程，之前的时机都不赶趟（赶趟这次我用对啦）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1. 第一次对你有印象，是你来 731 找骆老师讨论算法，那应该是你的研一下。我记得你一直理解不了那个扰动有啥优化空间，然后他一直跟你解释，教你那个随机算法，你的语气很卑微。其实之前骆老师有问过我做不做城轨，那会 hwc 还在做收益管理呢，我没去，主要是他给我画的饼我吃的很香。我当时所研究的内容他让我不涉及优化，所以他本子上的那些优化算法我没看明白，听到他当时在教你这个，其实我内心有种他对我留了一手的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2. 第二次是 22 年的 9 月份了，骆老师做的劳务单，我看到他给你做了 1500 的劳务，因为那张单子就我们两个，激起了我的好奇心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3. 再然后就是 23 年 2 月底啦，是因为 VPN 加的好友吧，最后你也没用我推荐的。反正我奶茶也没兑现，我还以为你不会要。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;4. 陆陆续续因为最优化作业问了你很多，最后也没用上，我还是想自己做作业。从那时起，我知道你周末还在实验室，晚上也在。我还感慨过别人的研究生这么累。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5. 后来有从骆老师那听过你的消息，夸你呢，干完横向，晚上回去加班写论文。我当时有觉得自己的生活实在是过于舒适了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;6. 再然后就是你的论文了，在某次吃饭的途中，据说被提了很多细小的意见。我当时脱口而出，一定是学生审的，嘿嘿。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7. 然后就是 hsj 那次我们几个人周末开会。你在说你很卡，是开了 VPN 的缘故，我在担心我啥也没帮骆老师弄，各说各的。我当时看你给我发消息，我还挺纳闷的，因为我们当时根本就不熟，已经很久没说过话了，可我还是出于礼貌硬着头皮说话，我那会可尴尬了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;8. 申博的时间节点在办公室偶遇过你和骆老师，你说你不读了，过两年来读他的非全。我还问了你博士好申不，你说申博士很简单。我那会觉得你不是很想搭理我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9. 毕业论文那次，你写完了，来找了一次骆老师，你还问他有什么需要帮忙的吗。他夸你了，说你毕业论文没让他操心。我就想我以后也要让他这样说我。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10. 然后就是看论文那次，你帮我看的很仔细，我当时很不好意思，不对，应该是巨不好意思，我没有想过你会那么热情。那天中午还去吃饭了，辣椒炒肉，你没怎么吃，你很局促。我担心你帮我看论文只是摄于他的压力，有点心理包袱呜呜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11. 这次是和朱蕾骆老师他们一起吃饭，说是要约着一起玩。我其实没想过这个约是会被兑现的，但我感觉这次吃饭你的兴致要高很多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12. 到五一了。我当时准备回家了其实，但是你来邀请我了，我有点想拒绝，可还是鬼使神差的答应了。然后就是五一的经历啦，在那里发现了你和我相似的脾气。wxt 请吃烤肉那次你还问我谈过恋爱没有，我心想这人好冒昧，所以我到最后回到宿舍我才回答你这个问题。骑车的时候看见我和 lsn 听歌，还阴阳我两。再之后是回请 wxt 那回，你说要和我谈三秒的恋爱。其实那会我觉得你是那种和谁都很好都能开玩笑的人，是对所有人都温柔的人。可是你又问我颠的问题，我以为只是大家不太熟，所以会客套一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;13. 让我开始有异样情绪的是你去都江堰那次。在我的猜想中，咱们应该是五一之后就不咋联系了，可你还是主动找我聊天，我才发现这几天我们一直都有说话，没有断开。我渐渐觉得你很特别，可我还是想说服自己不该有别的想法。所以我会试探，我会看如果我不发消息，那你会给我发消息吗，如果会，那我就继续了解你观察你。对了，你还跟我说了没带我去的原因，其实我不在乎这个，因为你对我很热情，我很感激有人愿意这样和我说自己的生活自己的行程。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;14. 然后就是拉拉扯扯了，我开始患得患失了。我会因为跟你说一些科研工具，然后得到你很公式化的回应而失落，也会因为你半夜十二点分享辅导的本科生做的不好而喜悦。我那会慢慢发现我被你吸引了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;15. 去长沙前，我说要来看你答辩，那是一次试探。可我最后还是丧失了勇气，我可能还是不愿意相信你很在乎我这么个事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;16. 在长沙我并没有完全放空自己，我的论文我的申博还有该怎么样界定我两的关系让我很纠结。前两者都跟你说了，最后那个我不敢说，我怕我会失败，当时我给自己的解决方案是等你毕业离开学校那天，我把内心的感情都告诉你，这样即使你拒绝我也可以用你已经不在成都了来让自己接受失败的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;17. 你还问我为啥给六点 tys 点赞，还问我长沙的女生好不好看，我有过很多很多向你靠近的想法，可是有一条猜疑就能让我止步不前。所以我买的两个人的挂件我没有直接给你。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;18. 最后就是 5 月 25 号那天啦，我不敢相信你对我也有意思，就像是被头等大奖砸中的感觉，直到现在我内心仍然觉得这些都不够真实呢。我从来没有遇到过我喜欢的人也喜欢我。所以我很怕我哪次没有能够有效回应你的情感就永远的失去你了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;五点了哥，想睡觉啦。思绪很乱，说了这么多，再写下去就只有感情没有逻辑了捏。&lt;br&gt;
老张你今天肯定生气了，隔那么久不说话，微信朋友圈都仅三天可见了呜呜。要是不开心一定要说，我不要一个磨磨唧唧的老张。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;晚安！&lt;br&gt;
永远爱你的铁树。&lt;/p&gt;
</content>
        <category term="不吐不快" />
        <updated>2024-06-14T13:39:47.642Z</updated>
    </entry>
</feed>
